{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_109723",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청자 상감앵무문 표주박모양 주전자"
    },
    "text": "1990年5月21日、ひょうたんは宝物に指定されました。この宝物の特徴は高さが26cmで口直径は3.7cmであり、ミッジルムは7.8cmでふたの高さは4.8cmです。ひょうたんは太ったひょうたん形の胴体に走狗と取っ手、そして、ふたが取り付けられているやかんです。スンバンは発見されず、文様は白黒の象眼でアレッパクの突出した前後には二重円を区画して、その中央にウンムヌィを挟んで対インコ模様を速い動きで示しました。ふたと上面にはそれぞれ変形鉛版名門大を陰刻して、猟犬の付着部分には2列になった菱形の白黒の象眼線模様をめぐらしていました。有色は薄い青磁ユーロ全面に市有なり光沢があり、台脚(だいきゃく)の6ヵ所には、砂の混ざった耐火土支えで支えて焼いた痕跡が残っていました。このようなヒョウタンは古式の形と推定され、エンムムンが白黒の象眼で飾られた例から見て、12世紀半ばに製作されたものと見ます。ふたの一部と走狗が落ちたことを付着や修理した跡がありました。",
    "QA": [
        {
            "question": "ひょうたんの高さは何センチですか？",
            "answer": "ひょうたんの高さは26cmです。"
        },
        {
            "question": "ひょうたんの口の直径は何センチですか？",
            "answer": "ひょうたんの口直径は3.7cmです。"
        },
        {
            "question": "ひょうたんの文様に使われている色は何色ですか？",
            "answer": "ひょうたんの文様に使われている色は白と黒です。"
        },
        {
            "question": "ひょうたんが宝物に指定された年はいつですか？",
            "answer": "ひょうたんが宝物に指定された年は1990年です。"
        },
        {
            "question": "ひょうたんの製作された時期はいつごろですか？",
            "answer": "ひょうたんは12世紀半ばに製作されたものと見られています。"
        },
        {
            "question": "ひょうたんの文様には何が描かれていますか？",
            "answer": "ひょうたんの文様には対インコ模様が速い動きで描かれています。"
        },
        {
            "question": "ひょうたんの台脚に何が残っていましたか？",
            "answer": "ひょうたんの台脚には、砂の混ざった耐火土支えで支えて焼いた痕跡が残っていました。"
        },
        {
            "question": "ひょうたんの形はどのような形ですか？",
            "answer": "ひょうたんは太ったひょうたん形の胴体に走狗と取っ手、そして、ふたが取り付けられているやかんです。"
        },
        {
            "question": "ひょうたんの製作された時期はどのように推定されていますか？",
            "answer": "ひょうたんの製作された時期は古式の形と推定され、白黒の象眼で飾られた例から見て、12世紀半ばに製作されたものと見られています。"
        },
        {
            "question": "ひょうたんの表面の特徴は何ですか？",
            "answer": "ひょうたんの表面は薄い青磁ユーロ全面に市有なり光沢があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 313,
        "QA": 388
    }
}